<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Новостная лента</title>
    <link>http://news/news.php</link>
    <item>
      <title>Создателя Linux рассмешили страхи Стивена Хокинга и Илона Маска</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[Создатель операционной системы Linux критически отозвался о страхах Стивена Хокинга, Илона Маска и некоторых других участников IT-отрасли, всерьез опасающихся восстания машин. Выдержки из недавней речи Линуса Торвальдса опубликованы на ресурсе Gizmodo.
В частности, на вопрос о возможности непредсказуемого развития искусственного интеллекта, о чем в последний год говорили Билл Гейтс, Илон Маск и даже Стивен Хокинг, Торвальдс ответил фразой: «Это из раздела научной фантастики. И, стоит признать, фантастики не лучшего качества. На каких препаратах сидят эти люди?»

Программист не считает возможным развитие искусственного интеллекта, который действительно мог бы поработить человечество. Вместо размышлений на эту тему Торвальдс предложил обратить внимание на любой существующий искусственный интеллект и оценить его действие. Как правило, это очень ограниченные и не способные к саморазвитию программные продукты, помогающие переводить речь с одного языка на другой или планировать расписание на неделю.]]></description>
      <publicDate>07.25.15</publicDate>
      <category>IT</category>
    </item>
    <item>
      <title>Шутер Half-Life впервые запустили на умных часах</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[Американец Дейв Беннетт сумел запустить шутер Half-Life на умных часах с операционной системой Android Wear, передает портал IGN.
Для эксперимента Беннетт использовал самую первую модель часов LG G и приложение SDLash app, которое эмулирует движок GoldSource. Он отметил, что играть в ретрохит на устройстве чрезвычайно трудно. Хотя приложение позволяет управлять происходящим с помощью сенсорного экрана, у часов он слишком мал (1,65 дюйма), чтобы это было удобно.
Также Беннетт предупредил, что частота смены кадров может резко падать, а само приложение — неожиданно закрываться, когда нагрузка на процессор становится слишком высока. Для желающих повторить его опыт он выложил в открытый доступ инструкцию.]]></description>
      <publicDate>07.25.15</publicDate>
      <category>IT</category>
    </item>
    <item>
      <title>Антологию Fallout упакуют в муляж мини-бомбы</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[Компания Bethesda объявила, что впервые в истории ролевых игр Fallout все пять уже существующих выпусков цикла будут переизданы единой антологией. Сообщение об этом появилось в официальном блоге издательства.
Диски с Fallout, Fallout 2, Fallout Tactics, Fallout 3 и Fallout New Vegas упакуют в муляж ядерной мини-бомбы, появлявшейся в играх. Муляж будет издавать точно так же звуки, как и его виртуальный прототип. В ящике оставят место для еще не вышедшей Fallout 4.]]></description>
      <publicDate>07.25.15</publicDate>
      <category>IT</category>
    </item>
    <item>
      <title>Боксер-пенсионер вызвал на бой Владимира Кличко</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[Бывший чемпион мира по боксу в тяжелом весе Ларри Холмс вызвал на бой украинца Владимира Кличко. Об этом сообщает Boxing News Online.
«Мне 65 лет и я отдаю себе отчет, когда говорю, что могу подраться с ним за титул. Кличко не представляет для меня угрозы. Дайте мне шесть месяцев, чтобы прийти в форму», — заявил американец.
В 80-е годы прошлого века американцу принадлежали чемпионские титулы в тяжелом весе по версиям Всемирного боксерского совета (WBC) и Международной боксерской федерации (IBF). В 1982-м авторитетный журнал The Ring присудил ему награду «Боксер года». С марта 1973-го по июль 2002-го Холмс провел 75 боев, в которых одержал 69 побед (44 — нокаутом), в том числе над Мохаммедом Али, и потерпел шесть поражений.]]></description>
      <publicDate>07.25.15</publicDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <title>Российский чемпион Bellator заявил о нежелании драться с Емельяненко</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[Чемпион организации Bellator в тяжелом весе Виталий Минаков заявил, что не хотел бы драться с вернувшимся на ринг Федором Емельяненко. Его слова приводит «Советский спорт».
«Он тот человек, с которого начиналось ММА в России. Поэтому боя с Федором мне бы не хотелось. Но может быть все, что угодно», — пояснил спортсмен.
Емельяненко объявил о возвращении на ринг 15 июля этого года после трехлетнего перерыва. За две недели до официального заявления о возобновлении карьеры боец уволился с должности советника министра спорта Виталия Мутко. В смешанных единоборствах россиянин одержал 35 побед и потерпел 4 поражения в 40 поединках, еще один бой был объявлен несостоявшимся.]]></description>
      <publicDate>07.25.15</publicDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <title>Турецкие истребители атаковали позиции ИГ и курдов</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[Турецкие истребители F-16 нанесли новые авиаудары по позициям боевиков «Исламского государства» в Сирии, а также атаковали позиции противостоящих исламистам курдских ополченцев на севере Ирака. Об этом сообщает в пятницу, 24 июля, портал Dogan.
Авиаудары по позициям ИГ и запрещенной в Турции Курдской рабочей партии наносились с 22:30 до 24:00 по местному времени. Самолеты вылетали с авиабазы в провинции Диярбакыр. Официального подтверждения данной информации нет.]]></description>
      <publicDate>07.25.15</publicDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>Фильм по Minecraft снимет создатель сериала «В Филадельфии всегда солнечно»</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[Компания Mojang выбрала режиссера для фильма по мотивам видеоигры Minecraft. Им станет создатель и главная звезда сериала «В Филадельфии всегда солнечно» Роб Макэлхенни, передает официальный сайт студии.
Картина, над которой Mojang работает с ответственной за «Лего. Фильм» студией Warner Bros. Animation, при этом будет не анимационной, а игровой и выйдет на экраны в 2017 году. Макэлхенни пока не сообщил, в каком жанре будет развивать историю.]]></description>
      <publicDate>07.25.15</publicDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <title>Умер пионер электронной музыки Дитер Мебиус</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[Немецкий композитор и пионер краут-рока Дитер Мебиус ушел из жизни в возрасте 71 года. Смерть музыканта подтвердил его друг и коллега по группе Harmonia Михаэль Ротер на своей странице в Facebook.
«Это очень печальные новости для всех друзей Дитера Мебиуса и поклонников его уникальной музыки», — написал Ротер. Свои соболезнования в связи со смертью композитора принес также английский музыкант Люк Хайнс, создатель электронной инди-группы Black Box Recorder. «Ах. Дитер Мебиус. Бесстрашный пионер электронного фри-рока, да и просто бесстрашный человек. Максимальный электронный рок-н-ролл», — написал он в Twitter.]]></description>
      <publicDate>07.25.15</publicDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <title>Sony снимет анимационный фильм про эмодзи</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[Компания Sony Pictures Animation выиграла тендер на производство полнометражного мультфильма об эмодзи (emoji), языке символов и смайликов, используемых для общения в интернете. Sony боролась за это право с такими крупными медиакомпаниями, как Warner Bros. и Paramount Pictures, сообщает издание Deadline.
Эмодзи — графический язык, где вместо слов используются сочетания картинок, язык идеограмм и смайликов, используемый в электронных сообщениях и веб-страницах. Эмодзи возник в Японии и быстро распространился по всему миру. Язык поддерживают устройства с операционными системами Android и iOS.]]></description>
      <publicDate>07.25.15</publicDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
  </channel>
</rss>
