<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Новостная лента</title>
    <link>http://news/news.php</link>
    <item>
      <title>AJAX SIMPLE USED</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[bfdbdfbdfb]]></description>
      <publicDate>07.07.15</publicDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>«Неприступная крепость Грозный»: благодаря Путину восторжествовала справедливость Кадырова</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[цаывавыпвап]]></description>
      <publicDate>07.07.15</publicDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>Как понять поколение Y и почему наши внуки начнут читать книги?</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[Стремление быть онлайн 24 часа в сутки, Goоgle в мозгу, отказ от рангов и авторитетов – все это цифровое поколение, или поколение Y. Сегодня большинство из них школьники или студенты, но уже к 2020-му именно они станут основным ресурсом рынка труда. Их зачастую не понимают родители и начальство, а эксперты советуют не примерять к ним ярлыки. О том, как понять Y, и чего ждать от следующего поколения Z, IT Expert рассказал конфликтолог Дмитрий Мельник.

«В 1991 году  американскими учеными демографом Нейлом Хоувом и историком Вильямом Штраусом была создана теория поколений.  Согласно которой, в мире одновременно сосуществуют представители 6 поколений, а  причина конфликтов между ними  - различие ценностей, формирующиеся различными внешними факторами», - говорит Дмитрий Мельник.

Поколения разделены по дате рождения:  Поколение революционеров или  G (1900 – 1923), они проживали опыт крушения империи и принимали новую эпоху  - можно жить иначе. Молчаливое поколение (1923-1943)  начало верить в правила, законы и системы.

«У них на один порядок сузилось представление, в глубину в отношенческую сферу. А Беби-Бумеры (1943-1963)  стали верить еще больше в себя, в успех. Это первая волна индивидуализации пошла, они еще командные игроки, но в целом обращение во всех советских фильмах «вставай и иди». Тогда как самыми сильными индивидуалистами стало поколение Х (1963-19834).  Ни эпохи ни системы их не интересуют, все рухнуло. Религии нет, систем нет, будущего нет. Они полностью сфокусировались на себе на способности делать выбор внутри себя. Это четыре мощнейших эволюционных цикла приближения сознания внутрь», -  объяснил эксперт.

Тогда как Y-ки (1984-2000) делают первый шаг к внешнему. Однако, у них два мира: «я-внутренний» и «я-внешний» – присутствие в гигантском потоке, который не относится ни к системам, ни к правилам, ни к чему.

 «Y – цифровое поколение. Их характеризует эпоха гаджетов и то, чего не было раньше на планете Земля  - двусторонняя коммуникация. Для Y это как воздухом дышать. Но это радикально меняет их акценты на то, что такое информация, что находится в потоке бесконечном, перманентном неостановимом потоке дисперсной информации.  И мы, как поколение Х, в этом видим кучу угроз в виде  фрагментарного мышления, в виде чтения по заголовкам, в виде поверхностного взгляда. Но это не  так. При кажущейся поверхности взглядов, именно эта структура позволяет иметь доступ к гигантской выборке и матрице идей. Идеи  - это их Бог, это дышать воздухом информации. И стремление бесконечно быть в онлайне - это фактически гарантия того, что он вовремя будет в нужное время и в нужном месте, для того, чтобы произошли те события которые он выбирает, к которым он готов», - отметил конфликтолог.

 Х, по словам эксперта, лукавит. Это поколение  не вопрос задает, оно утверждает свое убеждение, в котором поведение другого представителя осуждаются.  Тогда как надо наоборот им обоим интегрироваться.

«Хороший пример фильм «Социальная сеть». Там показано, как, опираясь на ценности, мышление и стратегию Х-представителя, смогла реализовать себя  Y-к идея. Это хороший  синтез поколений. Еще одним примером может стать Google. Они вкладывают миллионы, чтобы интеграция  хаотических, скоростных, свободолюбивых Y происходила на уровне культуры корпоративной», - конец цитаты.

И здесь важно понимать, говорит эксперт, что Y-интеграция происходит без ссылок на авторитеты и позиции. Более того она возможна, на час, на день, или на проект, каждый волен уйти в любую минуту, никто ничего не обязывает

«Рождается прецедент совершенно иного уровня доверия. Если Х требуют доверия на калибровке ценностного уровня, то Y – пару часов разговора, хорошего идейного и они готовы к сотрудничеству», - объяснил Дмитрий Мельник.

И если Х с Y, особенно в больших компаниях, конфликтуют, то поколение Z (2000+) они и вовсе не понимают.

«На Z  закончилась цепочка сужения воронки: кто я такой? в чем моя индивидуальность? Это не важно. Фокус внимания у маленьких детей направлен на внешний мир. На весь глобальный мир. Это природа, события, состояния, процессы. Они первое поколение, которое будет воспринимать мир максимально емко, максимально полно, пропуская через себя и присутствуя в нем», - конец цитаты.

По словам эксперта, для них созерцание процесса важнее реакции на него.

«Они умеют наблюдать, что внешние процессы вызывают  у них внутри. Они могут иногда замереть, их внешние и внутренне процессы могут не совпадать, и когда это становится явным, например, у гиперактивных детей, то родители пугаются. Эмоции, которые они выражают - одно,  а действие они выражают другое. Родители тащат детей к психологам, которые просто говорят – это новое поколение, успокойтесь», - рассказал конфликтолог.

Именно эта способность созерцать, по мнению Дмитрия Мельника, поможет избежать Z многих проблем.

«Это в будущем, лет через 10, позволит Z руководствоваться той истиной, как бы громко это не прозвучало, которая будет у них в доступе. Но им не нужно будут учиться, как распознать ложь. Их выбор будет основываться на огромном внутреннем потоке, что такое благо. На том опыте, который он насобирает за все свое детство, и модель выбора у них будет иная», - отметил он.

В тоже время, Z будут похожи на Молчаливое поколение.  

«По теории поколений 5-е поколение похоже на 1-е. Они будут похожи на Молчаливое поколение, на некоторые модели. То есть, Z вернутся к книгам. Они из себя будут творить некоторые смыслы. Эта связь поколений хорошо показана в мультфильме «Вверх».  Советую посмотреть его родителям маленьких Z», - резюмировал  Дмитрий Мельник.

 ]]></description>
      <publicDate>07.03.15</publicDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>В ВКонтакте появятся платные посты</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[С 1 июля у пользователей социальной сети ВКонтакте появилась возможность размещать платные посты, сообщает IT Expert со ссылкой на Газету.ру.

В отличие от рекламы в группах, промопосты будут встраиваться напрямую в ленту пользователя независимо от того, подписан ли он на паблики с близкой тематикой. Внешне рекламный пост будет похож на обычный, однако он будет помечен как реклама. Подобное нововведение нацелено на увеличение выручки Mail.ru Group от социальной сети.

Пока подобный формат рекламы доступен только в десктопной версии, в дальнейшем планируется ввести его и в мобильном приложении «ВКонтакте».]]></description>
      <publicDate>07.03.15</publicDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <title>Юный "биохакер" из Великобритании вшил в руку чип для управления гаджетами</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[15-летний Брион Уэйк вшил себе под кожу левой ладони чип, с помощью которого можно удаленно разблокировать смартфон, запустить музыку на беспроводных колонках и поделиться контактами, прикоснувшись к телефону. Об этом сообщает IT Expert со ссылкой на Tech.onliner.by и Daly Mail.

Вопреки запрету родителей, Брион однажды закрылся в спальне и с помощью шприца для подкожных инъекций имплантировал себе чип размером с рисовое зернышко

Микросхема заключена в безопасное для организма стекло, которое применяется для чипов, вживляемых под кожу кошек и собак. Связь со смартфоном осуществляется посредством NFC. Теоретически микросхему можно запрограммировать на любые действия, от запуска автомобиля и открытия дверей до управления компьютером.

После того как Брион Уэйк рассказал родителям о своей проделке, те отвели его к хирургу. Осмотрев подростка, врачи не нашли причин для беспокойства и оставили чип на месте.]]></description>
      <publicDate>07.03.15</publicDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <title>Умер изобретатель SMS</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[Финский инженер Матти Макконен, которого называют создателем технологии коротких сообщений SMS, скончался в возрасте 63 лет, сообщает IT Expert со ссылкой на RG и  Wired.co.uk.

Технология передачи коротких сообщений при помощи мобильных устройств была придумана им в 1984 году. Сам Макконен не считал себя "отцом SMS", утверждая, что передача коротких мобильных сообщений стала плодом совместных усилий нескольких людей. Несмотря на это, в 2008 году он получил премию журнала The Economist в области инноваций - именно за изобретение SMS.

В интервью, которое инженер дал BBC в 2012 году, Макконен заявил, что созданная им технология теряет актуальность. "Уже нет необходимости в том, что мы называем SMS. Не нужно платить за передачу сообщений", - выразил уверенность он.

Несмотря на это, во всем мире до сих пор ежедневно передается несколько миллиардов коротких сообщений. Отмечается, что Матти Макконен не запатентовал свое изобретение, поэтому никакого дохода от использования технологии он не получил.]]></description>
      <publicDate>07.03.15</publicDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>McDonald's установил пароли на Wi-Fi</title>
      <link>#</link>
      <description><![CDATA[Сеть ресторанов быстрого питания McDonald's сделала обязательной идентификацию пользователей для доступа к Wi-Fi по всей стране. Об этом сообщает РБК, ссылаясь на представителя компании.

При подключении сети необходимо будет ввести свой номер телефона, на который в течение нескольких минут придет смс с логином и паролем. Отмечается, что проходить процедуру авторизации в сети пользователям придется только один раз.]]></description>
      <publicDate>07.02.15</publicDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
  </channel>
</rss>
